\documentclass[a4paper, 12pt]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{charter}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,left=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	\noindent
	\Large S. 146 Nr. 11
	\large
	\paragraph{a)} \mbox{} \\
	Der Y-Achsenabschnitt ist immer der Gleiche.
	\\
	\textbf{Nullstellen:} \\
	Der Graph hat für $t \leq 0$ eine Nullstelle. Für $t > 0$ hat er entweder keine oder zwei Nullstellen. Für $t = e$ besitzt der Graph eine Nullstelle.
	\\
	\begin{align*}
		f_t(x) &= 0 \\
		e^x - tx &= 0
	\end{align*}
	\textbf{Extremstellen:} \\
	Der Graph hat für $t > 0$ immer einen Tiefpunkt. Für $t \leq 0$ besitzt der Graph keine Extremstellen.
	\begin{align*}
		f_t'(x) &= e^x - t\\
		f_t'(x) &= 0 \\
		e^x - t &= 0 \\
		x &= ln(t)\ \land\ t > 0
	\end{align*}
	Es gibt Extremstellen, wenn $t > 0$ ist.
	\paragraph{b)} \mbox{} \\
	notwendige Bedingung für EST: $f_t'(x) = 0$
	\begin{align*}
		f_t'(x) &= e^x - t\\
		f_t'(x) &= 0 \\
		e^x - t &= 0 \\
		x &= ln(t)\ \land\ t > 0
	\end{align*}
	hinreichende Bedingung für EST: $f_t'(x) = 0\ \land\ f_t''(x) \ne 0$
	\begin{align*}
		f_t''(x) &= e^x \\
		f_t''(ln(t)) &= e^{ln(t)} \\
		f_t''(ln(t)) &> 0 \Rightarrow TP
	\end{align*}
	\textbf{Koordinaten:}
	\begin{align*}
		f_t(ln(t)) &= t - t \cdot ln(t)
	\end{align*}
	$TP \Bigl(ln(t)\Bigl|t - t \cdot ln(t) \Bigl)$
	\newpage
	\noindent
	\textbf{Ortskurve:}
	\begin{align*}
		x &= ln(t) \\
		t &= e^x
	\end{align*}
	$t$ in Y-Koordinate einsetzen.
	\begin{align*}
	y &= e^x - e^x \cdot ln(e^x) \\
	y &= (1-x) \cdot e^x	 \\
	& \Rightarrow g(x) = (1-x) \cdot e^x
	\end{align*}
	\Large S. 146 Nr. 12
	\\
	\paragraph{a)}
	\large
	\begin{align*}
		f_k(x) &= (2x + 3k) \cdot e^{(x+1)} \\
		f_k'(x) &= 5.4365 \cdot (x + 8.5) \cdot e^x \\
		f_k''(x) &= 5.4365 \cdot (x + 9.5) \cdot e^x \\
	\end{align*}
	\textbf{Extremstellen:} \\
	notwendige Bedingung für EST: $f_k'(x) = 0$
	\begin{align*}
		f_k'(x) &= 0 \\
		x &= \frac{-(3 \cdot k + 2)}{2}
	\end{align*}
	hinreichende Bedingung für EST: $f_k'(x) = 0\ \land f_k''(x) \neq 0$
	\begin{align*}
		f_k''(\frac{-(3 \cdot k + 2)}{2}) &= 0.001106\ > 0 \\
		&\Rightarrow TP
	\end{align*}
	Y-Koordinate bestimmen: $f_k(\frac{-(3 \cdot k + 2)}{2})$ \\
	\begin{align*}
	FALSCH
		f_k(\frac{-(3 \cdot k + 2)}{2})= -0.001106
	\end{align*}
	Tiefpunkt: $	FALSCH TP\Bigl(\frac{-(3 \cdot k + 2)}{2}\Bigl|0.001106\Bigl)$
	\newpage\noindent
	\textbf{Wendestellen:}
	\\
	notwendige Bedingung für WST: $f_k''(x) = 0$ \\
	\begin{align*}
		f_k''(x) &= 0 \\
		x &= \frac{-(3 \cdot k + 4)}{2} \\
	\end{align*}
	hinreichende Bedingung für WDS


\end{document}